[
    {
        "question": "Que país venceu o mundial de futebol de 2010?",
        "answer": "Espanha",
        "options": ["Brazil", "Alemanha", "Espanha", "Uruguai", "Portugal"],
        "type": ["cultura geral", "desporto"]
    },

    {
        "question": "Qual dos seguintes cantores fez parte dos Bitles?",
        "answer": "Paul McCartney",
        "options": ["Kurt Cobain", "Paul McCartney", "Ringo Star", "Michael Jackson", "Roger Waters"],
        "type": ["cultura geral" ,"música"]
    },

    {
        "question": "Que jogador de futebol tem a alcunha de 'O bruxo'?",
        "answer": "Ronaldinho Gaucho",
        "options": ["Cristiano Ronaldo", "Ronaldinho Gaucho", "Pelé", "Lionel Messi", "Zidane"],
        "type": ["cultura geral", "desporto"]
    },

    {
        "question": "Qual das seguintes músicas é da autoria dos Pink Floyd?",
        "answer": "vera",
        "options": ["thriller", "vera", "smells Like teen spirit", "paradise", "radioactive"],
        "type": ["cultura geral", "música"]
    },

    {
        "question": "Qual das seguintes marcas apresenta uma maçã como o seu logótipo?",
        "answer": "apple",
        "options": ["raspberry pie", "windows", "apple", "Blackberry", "Samsung"],
        "type": ["cultura geral", "tecnologia"]
    },

    {
        "question": "Qual das seguintes linguagens de programação é de tipagem dinâmica?",
        "answer": "javascript",
        "options": ["Java", "C", "Javascript", "C++", "C#"],
        "type": ["cultura geral", "tecnologia"]
    },

    {
        "question": "Um icoxaedro é um polígono de quantos lados?",
        "answer": "20",
        "options": ["10", "20", "30", "40", "50"],
        "type": ["cultura geral"]
    },

    {
        "question": "Qual a selecção com mais títulos no mundial de futebol?",
        "answer": "Brasil",
        "options": ["Espanha", "França", "Alemanha", "Portugal", "Brasil"],
        "type": ["cultura geral"]
    },

    {
        "question": "Que cantor ficou conhecido como rei do Pop?",
        "answer": "Michael Jackson",
        "options": ["Bruno Mars", "Chirs Brown", "Michael Jackson", "Justin Bieber", "Usher"],
        "type": ["cultura geral", "música"]
    },

    {
        "question": "Qual é o verdadeiro nome do super-heroi da DC 'Batman'?",
        "answer": "Bruce Wayne",
        "options": ["Scott Adkins", "Bruce Wayne", "Barry Allen", "Lex Luthor", "Clark"],
        "type": ["cultura geral", "cinema"]
    },

    {
        "question": "Que actor interpretou o personagem Jack no filme de 1997 'Titanic'?",
        "answer": "Leonardo DiCaprio",
        "options": ["Leonardo DiCaprio", "Brad Pitt", "Dwayne Johnson", "Vin Diesel", "Scott Adkins"],
        "type": ["cultura geral", "cinema"]
    },

    {
        "question": "Qual é o planeta mais quente do sistema solar?",
        "answer": "Venus",
        "options": ["Terra", "Venus", "Marte", "Mercúrio", "Júpter"],
        "type": ["cultura geral", "cinema"]
    },

    {
        "question": "Qual é o significado da autobiografia de Hitler Mein Kampf, em português?",
        "answer": "Minha luta",
        "options": ["Minha loucura", "Minha luta", "Meu ódio", "Meu desejo", "Meu país"],
        "type": ["cultura geral", "cinema"]
    },

    {
        "question": "Qual das seguintes selecções se qualificou para o mundial de 2018 na Rússia?",
        "answer": "Tunísia",
        "options": ["Estados Unidos da América","Itália","Holdanda", "Tunísia", "Angola"],
        "type": ["cultura geral", "desporto"]
    },    

    {
        "question": "Qual é a cor da barba negra feminina?",
        "answer": "castanha",
        "options": ["preta","castanha","branca", "amarela", "cinza"],
        "type": ["cultura geral"]
    },

    {
        "question": "Qual foi o único presidente americano a ser eleito quatro vezes?",
        "answer": "Franklin Roosevelt",
        "options": ["Theodore Roosevelt","George Washington","Abraham Lincoln", "Franklin Roosevelt", "Barack Obama"],
        "type": ["cultura geral", "desporto"]
    },    

    {
        "question": "Quantos albums de estudo lançaram os Duo Daft Punk?",
        "answer": "4",
        "options": ["5","4", "6","2", "1"],
        "type": ["cultura geral", "música"]
    },

    {
        "question": "Em que região dos estados unidos é permitido o consumo de alcool enquanto se dirrige uma viatura?",
        "answer": "Mississipi",
        "options": ["Texas","Las vegas", "Nova Jersey","Mississipi", "Nova York"],
        "type": ["cultura geral", "música"]
    },

    {
        "question": "Automóveis produzidos pela Tesla Motors operam com que forma de energia?",
        "answer": "eléctrica",
        "options": ["eléctrica","Solar", "Diesel","Nuclear", "Eólica"],
        "type": ["cultura geral", "música"]
    },

    {
        "question": "Quem foi o 45º presidente dos Estados Unidos da América?",
        "answer": "Donald Trump",
        "options": ["Barack Obama", "Donald Trump", "Bill Clinton", "George Bush", "Henry Thruman"],
        "type": ["cultura geral"]
    },

    {
        "question": "Qual dos seguintes paises tem menor população?",
        "answer": "Noruega",
        "options": ["Slovakia","Finland","Hong Kong", "Noruega", "Moçambique"],
        "type": ["cultura geral"]
    },

    {
        "question": "Em que ano teve início a primeira guerra mundial?",
        "answer": "1914",
        "options": ["1918","1914","1941", "1845", "1923"],
        "type": ["cultura geral", "história"]
    }        
]